飲食界代表 有份開會既行政會議成員張宇人 ： 我盡力配合晒政府 點解政府都唔派錢俾業界

【政府全面禁堂食 促盡快召開立法會特別財委會「攞錢救人」】

過去兩星期，飲食業界一直非常謹慎，盡力配合政府的防疫措施。可惜，政府應對第三波疫情時，仍然對飲食業實施「一刀切」的「全面禁堂食」辣招，而且並無公布任何援助措施，業界實在感到非常沮喪和無助。

我已促請政府盡快召開立法會特別財委會，不要待10月復會才審議撥款，因到時已「屍橫遍野」，我認為應馬上開會審議，並通過「救命錢」，盡快幫幫垂死的飲食業，特別是16,000間有堂食的食肆，不單是未來7天，因不少業界已近14天已無得做晚市，生意早已大跌8成，故我促請財政司盡快「計好數」，於財委會「攞錢救人」。

我亦已促請食衛局盡快檢視有無錢剩，做法就如我早前向教育局爭取向學校飯盒商發放資助，先向業界發放應急錢，最緊要「快」！

我在此要再三懇請各大業主減租，甚至考慮全面免租助業界渡過難關，千萬不要拉人封鋪、停水停電、入稟法庭，出清盤令等；我明白大家在疫情下各有困難，但飲食業與大家唇齒相依，大家趕盡殺絕也無補於事。

#張宇人 #盡快召開立法會特別財委會攞錢救飲食業 #懇請各大業主減租及免租

點解要幫佢地
做生意包賺
邊個迫你配合政府
On99